    // Preguntas y respuestas de cada categoría 
     geografia = [
      {
          pregunta: " Capital de España? ",
          respuesta: "madrid"
      },
      {
          pregunta: " Cuántas provicians tiene la C.Valenciana? (en número)",
          respuesta: "3"
      },
      {
          pregunta: "¿Como se llama a una porción de tierra rodeada de agua",
          respuesta: "isla"
      },
      {
          pregunta: " Cuántos continentes hay en el mundo? (en número)",
          respuesta: "6"
      },
      {
          pregunta: " Cuál es la montaña más alta del mundo? (con artículo el/la)",
          respuesta: "everest"
      },
      {
          pregunta: " Qué país tiene mayor número de habitantes en el mundo?",
          respuesta: "china"
      },
      {
          pregunta: " En qué país se encuentra el Taj Mahal? (con artículo)",
          respuesta: "la india"
      },
      {
          pregunta: " Cuántos países tiene África? 54, 37 o 61?",
          respuesta: "54"
      },
      {
          pregunta: " En qué hemisferio se encuentra Nigeria? Norte o Sur?",
          respuesta: "norte"
      },
      {
          pregunta: " Cuál es el estado más grande de los Estados Unidos?",
          respuesta: "alaska"
      }
  ];

  let arte = [
      {
          pregunta: " Quién pintó la Mona Lisa? (nombre y apellido)",
          respuesta: "leonardo da vinci"
      },
      {
          pregunta: " Quién pintó el Guernica? (nombre y apellido) ",
          respuesta: "pablo picasso"
      },
      {
          pregunta: " Cuáles son las flores más famosas pintadas por Van Gogh? (con artículo)",
          respuesta: "los girasoles"
      },
      {
          pregunta: " GEOCuántos continentes hay en el mundo? (en número)",
          respuesta: "6"
      },
      {
          pregunta: " GEOCuál es la montaña más alta del mundo? (con artículo el/la)",
          respuesta: "el everest"
      },
      {
          pregunta: " GEOQué país tiene mayor número de habitantes en el mundo?",
          respuesta: "china"
      },
      {
          pregunta: " GEOEn qué país se encuentra el Taj Mahal? (con artículo)",
          respuesta: "la india"
      },
      {
          pregunta: " GEOCuántos países tiene África? 54, 37 o 61?",
          respuesta: "54"
      },
      {
          pregunta: " GEOEn qué hemisferio se encuentra Nigeria? Norte o Sur?",
          respuesta: "norte"
      },
      {
          pregunta: " GEOCuál es el estado más grande de los Estados Unidos?",
          respuesta: "alaska"
      }
  ];

  let espectaculos = [
      {
          pregunta: " En música, a cuántos tiempos equivale una blanca? ",
          respuesta: "2"
      },
      {
          pregunta: " El piano es un instrumento de: ",
          respuesta: "cuerda"
      },
      {
          pregunta: " Pelicula Disney más taquillera de la historia? ",
          respuesta: "el rey leon"
      },
      {
          pregunta: " ESPEC el mundo? (en número)",
          respuesta: "6"
      },
      {
          pregunta: " ESP es la montaña más alta del mundo? (con artículo el/la)",
          respuesta: "el everest"
      },
      {
          pregunta: " ESP país tiene mayor número de habitantes en el mundo?",
          respuesta: "china"
      },
      {
          pregunta: " ESP qué país se encuentra el Taj Mahal? (con artículo)",
          respuesta: "la india"
      },
      {
          pregunta: " ESP países tiene África? 54, 37 o 61?",
          respuesta: "54"
      },
      {
          pregunta: " ESP qué hemisferio se encuentra Nigeria? Norte o Sur?",
          respuesta: "norte"
      },
      {
          pregunta: " ESP es el estado más grande de los Estados Unidos?",
          respuesta: "alaska"
      }
  ];

  let historia = [
      {
          pregunta: " Nombre (sólo) del Rey de España en 2020? ",
          respuesta: "felipe"
      },
      {
          pregunta: " Cuál es el personaje más conocido de Miguel de Cervantes? ", 
          respuesta: "don quijote"
      },
      {
          pregunta: ` Cómo se llaman las tres carabelas que fueron a América con Cristóbal Colón 
          (separa sus nombres por comas y pon artículos en la que corresponda)?`, 
          respuesta: "santa maria, la pinta, la niña"
      },
      {
          pregunta: " HIS el mundo? (en número)",
          respuesta: "6"
      },
      {
          pregunta: " EHISSP es la montaña más alta del mundo? (con artículo el/la)",
          respuesta: "el everest"
      },
      {
          pregunta: " HIS país tiene mayor número de habitantes en el mundo?",
          respuesta: "china"
      },
      {
          pregunta: " HIS qué país se encuentra el Taj Mahal? (con artículo)",
          respuesta: "la india"
      },
      {
          pregunta: " HIS países tiene África? 54, 37 o 61?",
          respuesta: "54"
      },
      {
          pregunta: " HIS qué hemisferio se encuentra Nigeria? Norte o Sur?",
          respuesta: "norte"
      },
      {
          pregunta: " HIS es el estado más grande de los Estados Unidos?",
          respuesta: "alaska"
      }
  ];

  let ciencia = [
      {
          pregunta: " Cuántos minutos tiene una hora? (en número) ",
          respuesta: "60"
      },
      {
          pregunta: " Cuántas patas tiene una araña? (en número)", 
          respuesta: "8"
      },
      {
          pregunta: " Cuál es el río más caudaloso del mundo? (con artículo)", 
          respuesta: "el amazonas"
      },
      {
          pregunta: " CI el mundo? (en número)",
          respuesta: "6"
      },
      {
          pregunta: " CI es la montaña más alta del mundo? (con artículo el/la)",
          respuesta: "el everest"
      },
      {
          pregunta: " CI país tiene mayor número de habitantes en el mundo?",
          respuesta: "china"
      },
      {
          pregunta: " CI qué país se encuentra el Taj Mahal? (con artículo)",
          respuesta: "la india"
      },
      {
          pregunta: " CI países tiene África? 54, 37 o 61?",
          respuesta: "54"
      },
      {
          pregunta: " CI qué hemisferio se encuentra Nigeria? Norte o Sur?",
          respuesta: "norte"
      },
      {
          pregunta: " CI es el estado más grande de los Estados Unidos?",
          respuesta: "alaska"
      }
  ];

  let deporte = [
      {
          pregunta: " En qué deporte se utiliza un bate para darle a una pelota? (en español sin tildes)" , 
          respuesta: "beisbol"
      },
      {
          pregunta: " Cómo se llama el mejor tenista español? (apellido)",
          respuesta: "nadal"
      },
      {
          pregunta: " Cuantos sets tienes que ganar para ganar un partido de voleibol? (en número)", 
          respuesta: "3"
      },
      {
          pregunta: " DE el mundo? (en número)",
          respuesta: "6"
      },
      {
          pregunta: " DE es la montaña más alta del mundo? (con artículo el/la)",
          respuesta: "el everest"
      },
      {
          pregunta: " DE país tiene mayor número de habitantes en el mundo?",
          respuesta: "china"
      },
      {
          pregunta: " DE qué país se encuentra el Taj Mahal? (con artículo)",
          respuesta: "la india"
      },
      {
          pregunta: " DE países tiene África? 54, 37 o 61?",
          respuesta: "54"
      },
      {
          pregunta: " DE qué hemisferio se encuentra Nigeria? Norte o Sur?",
          respuesta: "norte"
      },
      {
          pregunta: " DE es el estado más grande de los Estados Unidos?",
          respuesta: "alaska"
      }
  ];


//1.1 Crear el html
let crearHTML = (categoriaMezclada) => {
  let html = 
  `
        <button onclick="pregunta(0)" class=${micategoria} id="p0">${categoriaMezclada[0].pregunta}</button><br><br>
        
        <button  onclick="pregunta(1)" class=${micategoria} id="p1">${categoriaMezclada[1].pregunta}</button><br><br>
       
        <button  onclick="pregunta(2)" class=${micategoria} id="p2">${categoriaMezclada[2].pregunta}</button><br><br>
       
        <button onclick="pregunta(3)" class=${micategoria} id="p3">${categoriaMezclada[3].pregunta}</button><br><br>

        <button  onclick="pregunta(4)" class=${micategoria} id="p4" >${categoriaMezclada[4].pregunta}</button><br><br>

        <button  onclick="pregunta(5)" class=${micategoria} id="p5">${categoriaMezclada[5].pregunta}</button><br><br>

        <label for="respuestaUsu"></label>
        <input type="text" id="respuestaUsu"><br><br>

        <button onclick="checkrespuesta()" id="submit">Comprobar respuesta</button>

        <br><br>`;
  return html;
};


//1º El usuario hace click en la categoria y se crea la carta
let categoriaMezclada = [];

// document.getElementById('geografia').addEventListener('click', crearCarta(geografia), false)
let micategoria;

let crearCarta = (categoria) => {
  //micategoria = categoria; PONER NOMBRE CATEGORIA
  switch (categoria[0].respuesta) {
    case 'madrid':
      micategoria = 'geografia'
      break;
    case "leonardo da vinci":
      micategoria = 'arte'
      break;
    case "2":
      micategoria = 'espectaculos'
      break;
    case "felipe":
      micategoria = 'historia'
      break;
    case "60":
      micategoria = 'ciencia'
      break
    case "beisbol":
      micategoria = 'deportes'
      break
  }
      
  //vaciar el array por si ya tuviera preguntas
  categoriaMezclada = []
  //mezclar el array
  for (let i = 0; i < 6; i++) {
    let indice = Math.floor(Math.random() * 9);
    categoriaMezclada.push(categoria[indice]);
    console.log(categoria[indice])
    categoria.splice(indice, 1);
    console.log(categoria[indice]);
  }
  //creo el html de las preguntas
  let html = crearHTML(categoriaMezclada)
  document.getElementById('preguntas').innerHTML = html;
};
 
//2º hace click en la pregunta que quiere responder
//se guarda el numero de pregunta y se inicializan las correctas e incorrectas
let numeroRespuesta;
let correctas = 0;
let incorrectas = 0;

//al hacer click envia el numero de la pregunta que va a responder y cambia color boton
let pregunta = (numero) => {
  numeroRespuesta = numero;
  document.getElementById(`p${numeroRespuesta}`).style.background = 'gray'
  console.log("pregunta numero " + numeroRespuesta)
};

//al enviar la respuesta 
let checkrespuesta = () => {
  let respuestaUsu = document.getElementById("respuestaUsu").value;
  console.log(respuestaUsu);
  //si es correcta sumo una y si es incorrecta sumo una incorrecta
  if (categoriaMezclada[numeroRespuesta].respuesta === respuestaUsu.toLowerCase()) {
    correctas++;
    document.getElementById('aciertos').innerHTML = correctas;
  } else {
    incorrectas++;
    document.getElementById('fallos').innerHTML = incorrectas;
  }

  if (correctas == 4) {
    document.getElementById('preguntas').style.display = "none"
    document.getElementById('ganar').style.display = "block";
    document.getElementById('final').style.display = "flex";
  } else if (incorrectas == 3) {
    document.getElementById('preguntas').style.display = "none"
    document.getElementById('perder').style.display = "block";
    document.getElementById('final').style.display = "flex";
    
  }
  //desaparecer pregunta
  document.getElementById(`p${numeroRespuesta}`).style.display = 'none';

};


//  // Cuando click en Nueva partida, todo vuelve a comenzar
//  document.getElementById("miboton").addEventListener("click", () => {
//   window.location.reload()
//  });



